Un hiver olympique !
Du 9 au 25 février, la ville de PyeongChang, en Corée du Sud, accueille la vingt-troisième édition des Jeux olympiques d'hiver. Un événement retransmis dans le monde entier!
Grands travaux Depuis sept ans, la Corée du Sud se prépare, avec l'aménagement de pistes de ski et de luge, d'un stade pour les cérémonies d'ouverture et de clôture, d'un tremplin pour le saut à ski, d'hôtels et de routes pour rejoindre les sites olympiques... Des travaux coûteux pour accueillir au mieux les spectateurs et les touristes dans les montagnes coréennes.
Bobsleigh
Les J.O., c'est quoi ? Durant l'Antiquité, les Grecs se retrouvaient tous les quatre ans à Olympie, un lieu sacré dédié au dieu Zeus, pour s'affronter au cours de compétitions sportives, les "Olympia" Plusieurs siècles plus tard, en 1896, le Français Pierre de Coubertin décida d'organiser à nouveau ces compétitions, rebaptisées les Jeux
olympiques. Depuis, tous les deux ans, dans un pays g différent, les meilleurs athlètes mondiaux sont réunis une fois pour les Jeux d'été, une fois pour les Jeux d'hiver.
Des chiffres étourdissants Les organisateurs attendent plus de 6000 athlètes venant de 95 pays. Sept sports sont au programme: biathlon (ski de fond et tir à la carabine), bobsleigh, curling (on fait glisser des pierres sur la glace), hockey sur glace, luge, patinage et ski. Sur les différentes épreuves, 102 médailles d'or sont à remporter. L'une des meilleures chances de médailles françaises est Martin Fourcade (photo à droite), en biathlon, qui a déjà été quatre fois médaillé d'or aux J.O. d'hiver! A.G.M
Jeux asiatiques C'est la troisième fois que les J.O. d'hiver se déroulent sur le continent asiatique. La ville de PyeongChang a été désignée en 2011 par le Comité international olympique pour recevoir les S J.O. de 2018. Une fierté pour la Corée du Sud, qui avait déjà accueilli les Jeux d'été en 1988. Durant les Jeux, tous les pays doivent faire la paix. Cette trêve Est d'autant plus importante que la Corée du Sud a des relations compliquées avec à son voisin, la République démocratiquede Corée (Corée du Nord).

Après la Deuxième Guerre mondiale (1939-1945), le nord du pays s'est retrouvé sous le contrôle de la Russie soviétique et le sud, sous l'influence des États-Unis. Entre 1950 et 1953, les deux territoires se sont fait la guerre, ce qui a entraîné la division du pays. C'est pourquoi on parle de Corée du Nord et de Corée du Sud.
Après les J.o., les J.P.! Un mois après les J. O., du 9 au 18 mars, auront lieu les Jeux paralympiques, destinés aux athlètes porteurs d'un handicap. Ils seront 1500 à s'affronter dans six sports.
Les mascottes
Kim Yuna, la patineuse artistique sud-coréenne, o médaillée d'or aux J.O. de Vancouver (Canada) en 2010, présente les mascottes des Jeux de PyeongChang: le tigre blanc Soohorang et l'ours noir d'Asie Bandabi.

